---
title: >-
    مناجات شمارهٔ ۹
---
# مناجات شمارهٔ ۹

<div class="n" id="bn1"><p>الهی هر که تو را شناخت و علم مهر تو افراخت هر چه غیر از تو بود بینداخت.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>آن کس که تو را شناخت جان را چه کند</p></div>
<div class="m2"><p>فرزند و عیال و خانمان را چه کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دیوانه کنی هر دو جهانش بخشی</p></div>
<div class="m2"><p>دیوانهٔ تو هر دو جهان را چه کند</p></div></div>